# Presentación de la IA en el Desarrollo de Software

En los últimos años, la Inteligencia Artificial (IA) ha estado revolucionando la forma en que se desarrolla software. La IA ha permitido la creación de herramientas que ayudan a los desarrolladores a codificar de manera más eficiente, a detectar errores y a hacer predicciones precisas.

Una de las herramientas más destacadas es Copilot de Microsoft, que utiliza IA para sugerir líneas de código a medida que un desarrollador escribe. Esta herramienta utiliza un modelo de lenguaje natural avanzado y una base de datos de código de alta calidad para ofrecer sugerencias precisas y útiles a los desarrolladores.

Otra herramienta importante es Codewhisperer de AWS, que utiliza IA para mejorar la calidad del código. Codewhisperer utiliza técnicas de aprendizaje automático para analizar el código y proporcionar sugerencias para mejorar su calidad, rendimiento y seguridad.

Finalmente, está ChatGPT de OpenAI, una herramienta que utiliza IA para generar respuestas automáticas a preguntas comunes de los desarrolladores. ChatGPT utiliza un modelo de lenguaje natural avanzado para entender las preguntas y proporcionar respuestas precisas y útiles.

En resumen, la IA está transformando la forma en que se desarrolla software, y herramientas como Copilot, Codewhisperer y ChatGPT están liderando el camino. Estas herramientas ayudan a los desarrolladores a codificar de manera más eficiente, a detectar errores y a hacer predicciones precisas, lo que resulta en un software de mayor calidad y más seguro.

## Ejercicio Práctico

Este código es una aplicación de línea de comandos que utiliza la API de OpenAI para generar código en Bash a partir de una descripción de la tarea proporcionada por el usuario. El código importa las librerías os, requests y sys, y carga las variables de entorno necesarias utilizando la librería dotenv. A continuación, utiliza los argumentos proporcionados en la línea de comandos para construir un prompt que se utilizará para hacer una request a la API de OpenAI.

La función build_prompt se utiliza para construir el prompt, que especifica que se desea generar un script de Bash para Windows PowerShell con el propósito proporcionado por el usuario. La request a la API de OpenAI se realiza utilizando los parámetros especificados en el diccionario payload, que incluye el modelo de lenguaje utilizado (text-davinci-003), la longitud máxima del texto generado (1000 tokens), y la temperatura (0).

La respuesta de la API se analiza para asegurarse de que no haya errores y el código generado se imprime en la consola. Este código muestra cómo la IA se puede utilizar para generar código a partir de descripciones de tareas proporcionadas por el usuario, lo que podría ser una herramienta muy útil para los desarrolladores.

## Conclusión

En conclusión, la Inteligencia Artificial está transformando la forma en que se desarrolla software, permitiendo a los desarrolladores codificar de manera más eficiente, detectar errores y hacer predicciones precisas. Las herramientas como Copilot, Codewhisperer y ChatGPT están liderando el camino al utilizar técnicas de aprendizaje automático para mejorar la calidad del código y proporcionar sugerencias precisas y útiles a los desarrolladores.

Además, la IA también se puede utilizar para generar código a partir de descripciones de tareas proporcionadas por el usuario, lo que podría ser una herramienta muy útil para los desarrolladores. A medida que se desarrollan nuevas herramientas de IA para el desarrollo de software, es importante que los desarrolladores estén al tanto de estas innovaciones para poder aprovechar al máximo las posibilidades que ofrecen.

## Instrucciones de instalación

Para instalar las dependencias, ejecute el siguiente comando:

```
pip install -r requirements.txt
```

Para ejecutar el código, ejecute el siguiente comando:

```
python main.py
```
